在降雨量不一致的时候，小池塘和湖泊取代了较大的湖盆。 环境变化是如何帮助古人类提高适应能力|布鲁斯·鲍尔| 2020年10月21日|科学新闻 
 该州是1945年第一颗原子弹试验的所在地，据信，这颗原子弹在试验地点下风处的盆地范围内引发了许多癌症和其他健康问题。 为(可能)比人类寿命更长的垃圾寻找住所。凯蒂·麦克莱恩，2020年10月21日，MIT科技评论 
 继续监测这些地点，并将记录与来自其他海洋盆地的装置的数据进行比较，可能有助于澄清问题。 即使是海洋最深处最冷的部分也在变暖，玛丽亚·特明，2020年10月20日，科学新闻 
 我们目前的命名系统是由世界气象组织(World Meteorological Organization)运行的，它保存着一份名单，在每个风暴盆地循环使用。 2020年9月15日，一场几乎前所未有的热带风暴正在大西洋酝酿 
 在水星的南北两极周围，有几十个陨石坑和盆地，形成了永久的阴影。 这些图片揭示了太阳系的阴暗面-第89期:阴暗面|Corey S. Powell | 2020年8月26日|鹦鹉螺号 
 另一个男孩走来走去，递给大家一个水壶和一个盆，让大家洗手。 黑暗之心:进入阿富汗塔利班山谷|马特·特里维西克，丹尼尔·塞克曼| 2014年11月15日|每日野兽 
 一个湖泊可能在一个地区干涸，但当雨水填满其他地方的盆地时，一个新的湖泊就会形成。 一团云在土星神秘的卫星上形成|马修·r·弗朗西斯| 2014年8月17日|每日野兽 
 他会把活鸟偷偷藏在衬衫里，带回他的牢房，那里有一个杀人盆。 监狱美食家的故事:我如何在监狱里学会做饭|丹尼尔·吉尼斯| 2014年6月21日|每日野兽 
 洛杉矶盆地发生了两次4-5级地震。 最近报道了很多地震，但科学家们并不担心 
 与此同时，他把手伸进盆里，把花抽出来。 阅读“黄衣国王”，“真正的侦探”参考，这是节目的关键|罗伯特w钱伯斯| 2014年2月20日|每日野兽 
 过去三年我一直在朱迪思盆地，南方的服装还没有开始到那里来。 纯金|伯特兰·w·辛克莱 
 当绅士们使用时，通常都要携带一个银盆在里面吐痰。 烟草; 它的历史、品种、文化、生产和商业。 r·比林斯。 
 她站在两扇窗户之间的小盆里洗脸时，向外偷看了他两三次。 《觉醒与短篇小说集》|凯特·肖邦 
 在脸盆架上，一顶闪闪发光的白色薄纱帽子浸在半盆水里。 寻找父亲的迷迭香|C。 n威廉姆森 
 首先让我们以一个盆为例，让水从盆中央的一个孔流出。 地球历史概述|纳撒尼尔·索斯盖特·谢勒